蔡英文外訪過境美國 外交部敦促美方勿允許其過境

台灣的蔡英文總統前往加勒比海友邦訪問，去程過境美國紐約。在北京，外交部強調中方堅決反對美台的官方往來，已經向美方提出嚴正交涉，敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，不允許蔡英文過境，亦不要為台獨勢力宣揚提供任何平台。外交部發言人耿爽回應提問時，糾正記者對蔡英文的「總統」稱謂，並以「台灣地區領導人」稱呼。耿爽又就美國對台軍售重申嚴正立場，表示敦促美方立即撤銷軍售。中央社報道，蔡英文在紐約第一個行程將會出席與台灣友邦駐聯合國常任代表的歡迎酒會，亦是首次有台灣的總統，在駐紐約辦事處進行公開活動。

2019-07-12 16:42:30

source: RTHK

好大嘅官威

蔡英文到左啦 , 唔早啲講

笑大人個口 哈哈 中國外交部

干預美國內政？

口交部又玩野

阿爽係未返少日工會悶死

憑乜撚！昂撚鳩！

說三道四？

台灣是獨立國家啊， 收爹啦， 支那

一陣講多兩講美國升級個接待安排落贏國面

其實美帝點解唔可以接見小英?

使撚睇支那頭?

到咗先嚟講

台灣地區領導人
中國地區領導人
字面上咪又係同級

President of Taiwan

@PoT

支國幾時管埋美國

美國口交部:請西方國家唔好再對本國內政說三道四

垃圾國家，有口話人冇口話自己，人地英國講香港幾句又嘈喧巴閉，又話咩粗暴干預，衣加又加把咀埋黎，關你春事咩

仲有果條外交官個樣真係想見獲打獲

標題撚, 以為美國外交部, 原來又係蝗國口交部

有冇留意以往係華春西BB招呼開英姐，呢三個月消失咁，今次睇黎係堅有事！！！

支那閪真係好撚煩 成日以為個世界圍住佢地轉
收撚皮啦柒頭屌

人地內政呀…唔好干預啦

關你叉事咩

不容許外國說三道四 干涉美國事務

你理得人美國做乜

收皮啦，煩唔煩呀

戇九架？承認蔡係一人一票民選「領導人」？

牙爽
人地到咗啦
點唔俾人過呀

美國：一中原則和中美聯合公報只是歷史文件

凡支那反對的我必支持

美國：關你叉事

呢個阿爽最近咁多嗲

Trump: So? Do I have to WhatsApp you?

煩撚完未
日日都干預其他地區內政
想點姐

其實係咪得支那先會阻其他國家領導人周圍去

真係on99去邊都要管住哂
人地仲要係總統黎架大佬

請勿干預美國內政

口交部又點啊 人地到撚咗十世

又係耿爽

撐台灣 之前人地好撐香港

我們要大喝一聲！

啲支那閪真係好撚煩

人地國事關你咩事呀支那狗

點解唔告啲話搞台灣一國兩制嘅候選人係叛國？

美國佬會理支那口交部班戇撚鳩就真係新聞喇

瑩姐去咗邊

憑咩命令美國

好似黎智英咁，副總統最高級別招待，專登推晒原有行程接見

地都落左喎

人哋過境關你叉事

耿爽仲勁過波台9upper

一陣傻佬侵叫英文去白宮食飯

說三道四

華大媽唔係比人捉左咩

淫照流出+屋企收埋美金諗住著草俾人周到 已失蹤

好似入UN同邦交國開會喎

憑咩？人地內政不得說三道四

收風咁慢，口交部真係剩係識口交

有人話佢臨遠走美國時俾人拉左，依家講緊佢其實去左上咩共產黨唔知咩鳩課程，由習習開班

Push

牙爽係咪偷懶呀？係就早講呀嘛

關你撚事咩

爽死了 爽死了

笑死 好小家好7

支那賤種管乜撚嘢？
有種咪大家打場戰爭囉

雜交班？？？

耿爽真係好唔得閒

咁正式國事訪問囉

Chi-na: WhatsApp is banned by our firewall. Maybe use We7?
Trump:

對美國嚟講係東方喎

中華民國總統蔡英文

美國內政不容他國插手

口交部工作黎 支人都整左張表串佢地

乜都關你事 下次扑野又洗唔洗同你口交部申請

我黎chill嫁啫 • 註冊日期: 7/6/2019
五毛狗

小氣到
究竟知唔知個柒字點寫

支那人不嬲鍾意自我感覺良好

人地國家內政關你咩事?

又未去到咁
不過唔排除可能叫Pence見佢

自已就單方面撕爛中英聯合聲明， 其他國家既聲明就要恪守

真係當自己大國咁
不要干預美國 台灣內政
關你撚事咩 得把口

大陸狗真係以為自己係真正既世界強國

次次美帝話之你吠，小英照係出入自如，搞笑

真係好小家好肉酸
仲話自己大國

爽佢老母，中二病發

尋日01同某部份大陸網有報，話習大大會親臨指導

彭斯 蓬佩奧 博爾頓順便接見埋中華總統啦

叫佢唔好四圍去
留返中國做佢嘅土皇帝算把啦
玩下煮飯仔 開心下
係要同全世界講自己係on9

美國佬：關你叉事？

人地外訪關你外交部撚事

台灣的蔡英文總統前往加勒比海友邦訪問，去程過境美國紐約。在北京，外交部強調中方堅決反對美台的官方往來，已經向美方提出嚴正交涉，敦促美方恪守一個中國原則和中美三個聯合公報的規定，不允許蔡英文過境，亦不要為台獨勢力宣揚提供任何平台。外交部發言人耿爽回應提問時，糾正記者對蔡英文的「總統」稱謂，並以「台灣地區領導人」稱呼。耿爽又就美國對台軍售重申嚴正立場，表示敦促美方立即撤銷軍售。中央社報道，蔡英文在紐約第一個行程將會出席與台灣友邦駐聯合國常任代表的歡迎酒會，亦是首次有台灣的總統，在駐紐約辦事處進行公開活動。

口交部: DONE

指導咩

東方

最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

你要叫就應該叫蔡英文唔好去
唔係命令別國去唔比人入

耿爽真係好撚煩 得個UP字正垃圾

你飛去美國係向西飛？

又關你撚事

人地入左境好耐啦喎....

對歐洲嚟講先係

打少次飛機都可能慘過死
你唔知支那點樣鏈住佢個春袋
你見華春瑩忽然消失咁耐就知咩事

地區領導人即係話佢唔係國家元首

點解可以雙重標準到咁

凡係反共嘅都要撐

你邊位呀柒少陣啦

中方強烈要求他國干涉內政

傻撚左？ 總統都唔叫得？
美國堅守一個中華民國原則關你老共撚事

中共幾時滅亡？

東/西方國家你用飛行方向黎定義 柒左好心就出少句聲啦

佢當自己係咩 笑撚埋右

似d山邊野狗
行過就吠兩聲
放個屁又吠兩聲

好煩聽到麻目哂
真係好想老美覆佢你煩撚夠未，關你閪事

客觀啲講 人地叫唔叫關你支那撚事咩

我唔高興就要出聲

Trump: Read ✔️✔️

咁點定？你定俾我睇

癡心妄想、不自量力

咁多年既狗吠聲美國習慣左啦
美國:WFC

口交部

一個中國 一中各表

蔡英文=中華民國總統=十四萬萬中華兒女嘅總統喎

堅決反對 嚴正交涉 強烈譴責

如果咁不幸俾韓國瑜做到總統
到時先敦促都未遲

嚴重干預美國內政

支那對手都伸得幾長啵
屌你老母
連美帝嘅野都要管埋
以為自己乜水先得？老馮要聽你支笛？

打錯字 "人地去唔去"

做戲俾人民睇 同北韓冇兩樣 自圓其說 自作多情
由始至終有邊撚個理你ja

大陸呀嘛

走資失敗

三公已是歷史文件，耿爽可以收收皮

口交部係咪逐隻字計錢
日日都要吹幾Q

傻閪

好可能只係支共為面子版本囉！！！

話晒外交部在任一姐！！！

可唔可以快啲課金屌柒口交部

台灣應該叫習總 「淪陷區領導人」

好唔爽咁wor

日日講悶唔悶
打鳩美帝啦

仲兜
柒夠未

On9
人地美國內政
關你撚事咩

管人外交事務
外國勢力干預

理由係咩 完全唔明

嘩
問吓都叫兜？
依家啲兒登仔真係惡

個位爽哥呢排爽死味，日日都見到佢出現
美國接見肥佬黎又鬧，接見蔡英文又鬧，支那憑乜野干擾人地內政

好煩

膠都廢事派

咁我有冇講錯先？
叫你哋俾個定義嚟又俾唔到

成日一個中國原則

大佬，你自己個國家玩得掂，搞得好

人地過黎奶都奶唔切啦

做好自己，搞好個國家，唔好成日派個咬部出黎

咩都強烈譴責就唔強烈嫁啦

我無野講啦，好自為之啦

人地台灣人入境美國連美國簽證都唔洗辦，你班大陸閪咪撚黐過嚟話係同一個國家，美國分得好清楚台灣係友好國家中國係敵對國家嫁！所以唔該你口交部收口！

最初話開放市場 係人都知你要吸收新技術
我比d二手技術幫你 我亦係你度搵到筆金
你開雞鬥我棒場
你要既野我比你 你extra既野我岩心水自然肯埋單
你好時我亦好 大家開開心心

呢家反口搞串個 party係度話比人恰
重唔知訂

好心啦 世界後花園唔係個個能夠做到
自己都未知自己有咩牌就要做老大

中國人

一朝天子一朝臣，宜期個個真係好唔掂，之前個幾任靜靜地贏未算囉

家陣個個，唉

我無野講啦

佢自己一個64搞彎左成個國家既底蘊重唔知錯
重以為靠果幾廿年追得返

你講得岩呀 好似之前果幾任靜靜地儲耐d力 我諗64果下一百年都未必追得返

再耐d話唔定可以超越俄羅斯

呢家隻小學雞玩自爆

64加文革，無左一大堆人

你都儲番一百年啊

儲得個廿年就爆出黎

捱到兩年都當贏

真心唔睇好中美貿易戰

爽爽雖然係打工都咪咁hea做發言，等人過左先出聲，之前就要講定

台灣係中国既話
唔好比蔡英文離境咪得

過境都唔撚比

外交部基本上淨係識得表示強烈不滿和堅決反對
用字行文從來都唔變下